%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Exemple de SAE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\nouvelexemple{Configuration d'un RaspberryPi connecté}

\ajoutESproblematique{Il s'agit de configurer un RaspberryPI pour que l'on puisse le
programmer sans avoir à toujours y brancher un écran et un clavier mais
en y accédant simplement en \texttt{SSH}, peu important le réseau sur lequel il
est connecté. On peut placer sur le Raspberry une \texttt{LED} qui s'allumerait
et pour les plus avancés une photoRésistance (avec un pont diviseur
entre photorésistance et une résistance de 10kOhms) pour récupérer la
valeur de la luminosité ambiante.}

\ajoutESdescription{
La SAÉ va servir de base pour de futures SAE plus poussées en IoT ou en
réseaux.\\
Les étapes à réaliser seraient les suivantes :
\begin{itemize}
\item
  Connecter un Raspberry PI avec un clavier un écran et récupérer son
  adresse \texttt{MAC}.
\item
  Changer le login et le mot de passe par défaut.
\item
  Activer \texttt{SSH} sur le Raspberry PI. Récupérer l'adresse \texttt{IP} en \texttt{DHCP}. Voir
  comment accéder en \texttt{SSH}.
\item
  Débrancher le Raspberry PI et le brancher sur un autre réseau
  ailleurs. Puis utiliser les commandes
  \texttt{SSH} pour retrouver l'adresse de la carte sur le nouveau réseau et
  communiquer avec elle.
\item
  Utiliser via \texttt{SSH} le Raspberry PI pour allumer la \texttt{LED} qui est connectée
  et pour les plus avancés récupérer
  la valeur du capteur (Photorésistance) pour évaluer la luminosité dans
  la pièce où on a placé la carte.
\end{itemize}
}

\ajoutESformes{}



\ajoutESmodalite{\vspace{-5pt}
\begin{itemize}
\item
  Compte-rendu;
\item
  et/ou vidéo de démonstration.
\end{itemize}}