%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Ressources
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\nouvelleressource{R104}{Fondamentaux des systèmes électroniques}

\ajoutheures{33}{18}

%% Les compétences et les ACs
\ajoutcompetence{RT1-Administrer}{\niveauA}

\ajoutac{AC111}{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}

\ajoutcompetence{RT2-Connecter}{\niveauA}

\ajoutac{AC211}{Mesurer et analyser les signaux}

\ajoutcompetence{RT3-Programmer}{\niveauA}

% Les SAE


% Les pre-requis


% Le descriptif
\ajoutancrage{
Cette ressource apporte le socle de connaissances et savoir-faire pour les compétences de cœur de métier "Administrer les réseaux et l'Internet" (RT1) et "Connecter les entreprises et les usagers" (RT2)
La connaissance des phénomènes électriques, la maîtrise des grandeurs électriques et de leurs mesures, ainsi que la notion de puissance permettent à l’étudiant de comprendre le fonctionnement des systèmes télécom et de travailler sur les signaux.
Les notions de dimensionnement électrique concourent à la sécurité du fonctionnement des équipements réseaux et télécoms.
La puissance maximale permet d’aborder les problèmes d’adaptation d’impédance.
A travers des exercices de mise en place de circuits simples, les étudiants seront capables d’implanter des circuits, de placer les instruments de mesure et d’interpréter les résultats.
}

% Contenus
\ajoutcontenudetaille{
Lois de base de l’électricité, théorèmes fondamentaux, pont diviseur, ...
Résistance et Condensateur. Savoir réaliser un circuit simple et savoir brancher les appareils de mesure sur platine d’expérimentation
Mesure de signaux avec calculs simples (voltmètre, tension moyenne, efficace...)
Représentation temporelle des signaux simples. Utilisation de l’oscilloscope (chronogramme).
Définition de la puissance électrique. Adaptation “d’impédance” par le calcul de la puissance maximale.
Dimensionnement des puissances d’une installation télécom ou réseau. Sensibilisation à la sécurité électrique et au Développement Durable. Coût de fonctionnement des équipements.
Exemple : dimensionnement d’une alimentation pour des serveurs, limite de puissance sur un câble (alternatif ou continu)
}

% Mots-clés
\ajoutmotscles{Mesures, Oscilloscope, Voltmètre, Puissance, Dimensionnement, Adaptation d’impédance,}
