%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Ressources
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\nouvelleressource{R207}{Sources de données}

\ajoutRheures{20}{12}

%% Les compétences et les ACs
\ajoutRcompetence{RT1-Administrer}{\niveauA}

\ajoutRac{AC0112}{Comprendre l'architecture des systèmes numériques et les principes du codage de l'information}

\ajoutRcompetence{RT2-Connecter}{\niveauA}



\ajoutRcompetence{RT3-Programmer}{\niveauA}

\ajoutRac{AC0311}{Utiliser un système informatique et ses outils}
\ajoutRac{AC0312}{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\ajoutRac{AC0313}{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\ajoutRac{AC0314}{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\ajoutRac{AC0315}{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil}
\ajoutRac{AC0316}{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
% Les SAE
\ajoutRsae{SAÉ23}{Mettre en place une solution informatique pour l’entreprise}
\ajoutRsae{SAÉ24}{Projet intégratif de S2}

% Les pre-requis
\ajoutRprerequis{R107}{Fondamentaux de la programmation}
\ajoutRprerequis{R109}{Introduction aux technologies Web}

% Le descriptif
\ajoutRancrage{Le professionnel R\&T traite un grand nombre de données. Ces données
(par exemple : l'annuaire des utilisateurs du réseau ou l'état des
équipements informatiques) peuvent servir à la configuration et à
l'administration des services réseau d'une entreprise (compétence
RT1-Administrer) ou à alimenter les pages d'un site Web (compétence
RT3-Programmer). Il est donc amené à stocker, organiser, gérer, protéger
des données provenant de différentes sources (thématiques intégrant le
PIX, cf.~https://pix.fr/competences), mais aussi à les traiter en
développant différents outils informatiques pour ses besoins personnels
ou pour son équipe (compétence RT3-Programmer). Plus largement, il
contribue activement à l'exploitation et à la maintenance du système
d'information de l' entreprise.
Cette ressource introduit les éléments fondamentaux des systèmes de
gestion de base de données en contribuant à la validation des
apprentissages critiques mentionnés précédemment. Elle présente
différentes alternatives technologiques pour le stockage et le codage de
l'information, en fonction des données, de leur usage. L'accès aux
données utilise des langages et des scripts spécifiques qui seront
introduits.}

% Contenus
\ajoutRcontenudetaille{
\begin{itemize}
\item
  Stockage et accès aux données :
  \begin{itemize}
    \item
    système de gestion de données (relationnel/non relationnel);
  \item
    structuration des données: fichiers (CSV, JSON), exemples de sources
    ouvertes (open data), web scraping;
  \item
    sensibilisation à la réglementation française et internationale
    (CNIL, RGPD).
  \end{itemize}
\item
  Base de données relationnelles :
  \begin{itemize}
    \item
    Schéma relationnel d'une base de données
  \item
    Sensibilisation aux contraintes d'intégrité
  \item
    Création de tables simples
  \item
    Interrogation de données
  \item
    Ajout et modification de données
  \end{itemize}
\item
  Lecture d'une documentation technique (UML, diagramme de classes)
\end{itemize}
L'utilisation de l'anglais est préconisée dans la documentation du code.
}

% Mots-clés
\ajoutRmotscles{Base de données, langages informatiques, programmation, algorithmes}
